其實香港真係冇白手興家既企業

市值最高一係地產一係公共事業
滙豐渣打保誠太古全部鬼佬野
冇一間香港公司係真係由零開始
發明一舊野，再發大黎做賺錢
由一隻product開始
經歷週期，再研發另一隻product，無限loop
香港一係抄，一係做地主，一係做飲食日用品
就算你咩van咩eat
都只不過係傳統電話落單搬上網
之前poly有d勁勁地既發明
不過好似冇哂聲氣
最大問題係香港成日鼓吹創業
但全部都係低技術
飲食，賣衫，網上平台，娛樂，代客XX，補習
只不過係食人第二第三浸口水尾
真係要有舊野整出黎

我有試過整舊屎出黎賣 不過冇人要

如果你中左六合彩有1千萬
你會點用筆錢
如果你中左六合彩有1億
你會點用筆錢
如果你中左好多次六合彩有10億
你會點用筆錢
又或者你覺得一個香港人會點用筆錢

又或者未必係錢的問題
而係有料的人個個走去做醫生律師
工程 科學只係水泡科
就靠有錢 係香港點搵到人研發科技
其實香港的醫學科技都好似唔差

又唔係冇嘅 低調姐
八達通 伯恩光學 李錦記 求其數都數到三個

諗起本身航拍機 係香港人發明
但冇人投資 最後去咗中國 俾人搞大黎賺

如果冇資本 好難發大黎做

白花油算唔算？

仲有李錦記 到今日仍然香港製造
同珍都好似係

Dji果條大陸仔呢架

樓價

譚仔囉

香港製造清單

Ps 700-800萬人囗既香港，都算唔錯了